周生生資深技工竊百萬元黃金 豪賭輸清光自首囚22個月

(資料圖片)

周生生資深金飾技工，在周生生工作長達26年。他早前利用工序漏洞，偷走製作金器產生的碎金變賣，到了盤點日，便拿原本下個月才使用的預先派發金料蒙混過關，五個月間偷取80両黃金，約值100萬元。他將涉款花光於賭博上，最終到警署自首。他今在區域法院承認盜竊罪。法官指技工違反誠信，又未能償還給周生生，判他入獄22個月。

案情指被告黎達光（47歲）於周生生長沙灣工場上班。周生生工場會有金器交收員，負責向技工發放金器及收回製成品，亦會在電腦記錄發放金器及製成品耗用的金量，以監察技工的存金量。周生生每月底都會進行盤點程序，核對每名技工保管的黃金數量。

去年5月28日，被告到深水埗警署自首，自認由該年1月至5月間，偷走90両碎金變賣，價值110萬元。而周生生核對後，發現80.8両黃金不知所終，價值99.5萬元。

被告向警方透露，製造金器期間會產生碎金，技工一般會將碎金放入工具箱內，以供日後使用。交收員會編製耗金紀錄，從月初發放的金量減去製成品重量，再核對工具箱內的碎金重量是否相符。

每月盤點日 用翌月金料充數

在盤點記錄當日，技工一般不得收金及提交製成品，因此慣常做法是周生生會向技工預先發放下一個月金器，令技工在盤點當日不用停工。被告利用這個便利措施，在盤點日前將碎金熔成一塊變賣，到了盤點當日，便將預先發放的碎金交出來充數，使其紀錄內的碎金數量看來合理。

被告向警方自言不想再犯錯，欲承擔責任，所以到警署看首，而所偷黃金已於賭博上輸光。周生生則強調，碎金僅交由技工暫時保存，事前沒發現有碎金遺失，被告的耗金紀錄亦無異樣。

辯方求情稱被告在周生生做金飾技工26年，月入1.5萬元，原與在銀行工作的妻子及11歲兒子同住私樓，被捕後妻兒要搬往劏房居住。他自知違反誠信，故自首以示承擔責任。

【案件編號：DCCC801/18】
記者戴國輝

咁抵

d 錢咁就黑轉白，都係22個月

抵到爛

技工咁低人工？成26年喎

做成26年先得咁低人工，唔怪得佢咁早。不過佢醒既用呢個方法買3號仔，領展應該幾和味

26年都係萬五蚊

金飾技工26年，月入1.5萬元

大公司

專業技工都得1萬5

依家坐完除開都有賺

講真ig果啲手作佬都未必有呢啲人好手工

唉，又少一個巧手師傅

22 個月之後又一條好漢
22個月搵一球 平均4皮野有多一個月
好多大學生都無

5年人工，而家坐年幾洗白

賭場洗一洗 收埋自首
坐年零有1球

陷家剷公司，26年都係得咁低人工

辯方求情稱被告在周生生做金飾技工26年，月入1.5萬元

26年先得萬五都on9

叫得師傅可以有工具箱keep金
淨睇人工以為學徒睇頭睇尾斟茶遞水

我老豆廿年前做打金
佢話之後式微咗喎
換曬機械
話嗰時晚晚自己接job做到凌晨三四點
一個月搵到三皮

1000000$/22mont除返都成4萬幾蚊個月
我都想去坐下

month

認罪1/3，假期又1/4

實坐1年唔夠

一早買左樓
而家un 腳收錢
見年紀大問公司拎退休金

唔拎去賭，拎哂去打令浴室

邊間迫科做audit架

佢話輸姐
有邊個知佢係咪真係輸

打造咁貴重既野先得萬五蚊，好易令人有犯法念頭產生姐

100萬收埋
做足一年加埋雙糧先20萬。
坐一年等如做5年野。

26 年 15k sosad

其實佢唔自首係唔會有人發現
依家自首左，俾公司發現漏洞
全部捉曬出黎check唔知仲有幾多技工會俾人周出黎

佢唔自首唔係唔會發現
係未發現姐

不過都47歲 啲錢又貶值咗咁耐
如點早十年咁樣洗乾淨舊錢都幾好用

已經判左22年，1/3已經扣左架啦，假期係1/3呀⋯⋯
即係22個月，實坐14個月零20日

原與在銀行工作的妻子及11歲兒子同住私樓，被捕後妻兒要搬往劏房居住。
折墮囉

26年都係得15k

坐一個月搵4.5萬

所以做大公司真係搵你笨
我公司合作個師傅每個月出4、5萬

揾夠就自首斷鳩其他人米路咁撚狗都有嘅

可能底薪

計到岩岩好100萬咁工整

明明都算一門手藝,竟然只值咁低價
換件衫扮下文青教人整賺得仲多

再偷少啲食佢個榜既誤差可能真係冇事

幾廿歲人得萬五蚊？個老婆點娶番黎架

賭到周身債 想借皇氣避風頭
又有免費皇家飯食
又贏

年半一球野再allin落事但一間野收息過世 點輸

都係抵坐

想問問cc兄呢d入去會唔會好多人想識你，屈你比錢？

26年得萬五蚊真係痴X線

All in 利記無窮人

係人睇到個真正漏洞
佢報上去90，實偷唔知，但我係佢就實報細數
公司check完都係無咗80，即係有10其實佢係唔洗報，換返做錢就十幾萬
佢話前後加埋偷咗4個月，即係平均一個月其實可以拎走兩三萬而無人知佢做26年，有乜位偷到雞肯定知

周生生又係嘅，俾得15k人，俾我都偷你啦

年年賺幾億 技工26年經驗萬五人工
真係抵個老細會發達

但100萬 話多又唔係好多
搞到又有案底 又冇左份工 又坐22個月

我係佢一定繼續偷落去 再拎去賭
一係我發達（再偷偷地填返數）
一係我比人捉（下半世食皇家飯）

依家唔上唔落唔知做乜

坐完成行都無人請架啦
為左100萬 成26年經驗白廢 點解咁多人話值

26年經驗先萬五個經驗有鬼用

26年經驗又點
都係萬五一個月

都幾陰功。。。26年冇加人工?

做26年先1.5萬

有困難，佢哋用既電子磅係好專業

一見到15k人工
即刻好同情

有興趣想知你邊間

証明香港私人工司真係比狗做
依家還唔到每個月拎緊3倍人工
出黎教人做好過啦

做金飾技工26年，月入1.5萬元
26年, 月入得1.5萬元

做看更坐係度玩電話都萬五啦

好撚蠢，用晒嚟賭

一向香港勞力就唔值錢,工程低級技工考到a牌 18k都未必有,個牌仲要睇間公司心情同肯唔肯做5年狗先拎到

我估1.5係老底。
手工費另計

窮人思想真冇得變，就算比幾十億佢都會攞曬去賭

其實有冇唸過賭係一個藉口
根本就冇賭過
純粹唔想還返D錢

自首

咁有啲野唔係做得耐就人工高既，唔通你做20年m記人地又要比3萬你咩

都仲有十両查唔到

你條撚樣真係on柒鳩 拎m記仔同個專業既金匠技工比

萬五蚊，求其偷少少都係自己幾個月人工
周生生好無良姐，洗碗都2萬